又有香港人比狗咬佢管有炸藥

【七一遊行】灣仔紙箱傳巨響 警拘二人包括科學導師 精靈球內發現山埃

七月一日有大批市民在港島區一帶遊行。警方今日表示，當晚七時半灣仔集成中心外一個紙箱傳出巨響及冒上白煙，警今日鎖定二人，分別在馬鞍山及堅尼地城分別拘捕 29 歲任職會計文員的姓袁男子，及 31 歲任職科學學習班導師的姓李男子，其中警方亦搜查姓李男子位於北角的小朋友學習中心，發現數樽灰黑色粉末、白色粉末、煞車油等，亦在一個和動畫「寵物小精靈」精靈球外形相似的器皿中發現山埃，以「管有炸藥」罪名將他拘捕。

灣仔警區刑事總督察陳倩媛表示，今年 7 月 1 日晚上 7 時半，在灣仔一帶有市民聚集，警方掃蕩期間聽到一聲巨響，並在集成中心外垃圾筒旁的一個紙箱冒上白煙。爆炸品處理科人員到場後，確認紙箱無炸彈裝置，但發現一個膠樽變形，亦有被燒過痕跡，有白色粉末及濃烈漂白劑氣味。
陳倩媛指，警方今日早上分別在馬鞍山及堅尼地城分別拘捕 29 歲姓袁男子，及 31 歲姓李男子，二人分別報稱任職會計文員及科學學習班導師，警方以「導致相當可能危害生命或者財產爆炸」將二人拘捕。
警方亦搜查 31 歲姓李男子的另一個北角單位，發現單位內有數樽灰黑色粉末、白色粉末、煞車油、臭粉、漂白餅、數十枝膠水管駁口、小型玻璃樽，及圓型塑膠容器，因此以「管有炸藥」罪名將他拘捕。

陳倩媛補充，在灰黑色粉末有 40 克低能量炸藥，及在圓型塑膠容器發現山埃。從現場證物所見，圓型塑膠容器是動畫「寵物小精靈」的精靈球。她又指，該北角單位是一間小朋友學習中心，批評被人士利用工作便利，將危險品放置有機會危害公眾人士，是非常之不負責任，對人生安全構成重大威脅。
被問及精靈球中的山埃有何作用，陳倩媛估計有機會用作炸藥器皿，但處所內的化學物品是否有合法用途，需要再作化學檢驗才知是什麼物質。

請大家關注

講到口臭都要提
幾千隻退休狗每日返工就係睇cctv
所有人要有自覺